[八國聯軍] 加拿大罕見批評中國在南海“製造敵意”

發表時間 26-04-2018

24日加拿大參議院通過了南海問題動議，譴責“中國在有爭議的南中國海不斷升級的敵對行為”，敦促各方維護聯合國公約規定的航行自由。25日中國駐渥太華使館發表聲明，稱在“南海局勢降溫趨緩”之際，不是南海問題當事國的加拿大有人興風作浪 “企圖把加拿大拖下渾水”，為“發展順利的中加關係投下陰影”。

加拿大《環球郵報》指這項沒有約束力的議案出現在杜魯多政府尋求與中國這個世界第二大經濟體展開正式貿易談判之時，惹人矚目，更何況加拿大議員過去很少這樣直接批評中國。這項動議由反對黨保守黨議員吳清海（Thanh Hai Ngo）於兩年前發起，有執政自由黨議員也投了贊成票，結果是43票贊成29票反對6票棄權。現年71歲的吳清海曾是南越軍官，1975年越戰結束後移民加拿大，2012年成為首位越南裔參議員。他稱議案獲得通過是敦促渥太華就當今最大的地緣政治衝突堅守原則立場，並向“中國發出強烈信號，它在南中國海的行為是不可接受的”。
上個星期澳大利亞媒體曾透露4月早些時候，中國海軍在有爭議的南海水域挑戰了兩艘澳大利亞護衛艦和一艘補給船。2016年7月，海牙仲裁法院裁定中國對南海沒有主權，加拿大政府曾支持這一裁決，此次加拿大參議院要求中國停止建造人工島嶼和把該地區軍事化的做法。根據澳大利亞戰略政策研究所的數據，中國在過去十年“有效佔領了南中國海80％的與西歐相當的面積”。中國與文萊、馬來西亞、菲律賓、台灣和越南在南海存在主權爭議，其中越南是最為對立的國家。

當地班愛支病帶菌者造反未？

南海係閩粤事 又關中原支那事

最撚大愛既加拿大都入伍

證明支那幾咁乞人憎

中國或成最大贏家

世界圍堵或成贏國堀起契機，把握機會擴大內需，贏國或成最大贏家

個議案都無乜實際用途
求其投票鳩up下又激到支那札札跳

五毛dewi

五毛JR

中國或成為最大贏家

又好似清朝咁 引鳩8個國家打鳩你 再扮晒受害者咁？

在加拿大的中國人應該立即放棄加國籍，重新加入中國籍，以示抗議！

因為侵略係一步一步咁黎

大家都睇小英國脫歐，剩係美國加英聯邦國家夠圍死小支支有突

歐洲各國成日都以為中立就燒唔到佢地果叠,都ON9

左膠總統，完

加拿大咁多鋼去美國
點會唔跟美國頭

咁又關你撚事咩？

加拿大幾時排華

仲有人以為侵侵搞中國只係想講價撈油水

加拿大係美國屬國點會唔歸邊